**雷夫·佛漢·威廉斯**，[OM](../Page/功績勳章_\(英國\).md "wikilink")（，），[英國](../Page/英國.md "wikilink")[作曲家](../Page/作曲家.md "wikilink")。他亦是英國民歌的收集者。

## 生活

### 早年

[Darwin-Wedgwood-Galton_family_tree.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Darwin-Wedgwood-Galton_family_tree.png "fig:Darwin-Wedgwood-Galton_family_tree.png")

佛漢·威廉斯出生於[格洛斯特郡的](../Page/格洛斯特郡.md "wikilink")，而其父亞瑟·佛漢·威廉斯則是一名副主教。父親逝世後，他在1875年被其母親-{zh-hans:玛格丽特;zh-hk:瑪嘉烈;zh-tw:瑪格麗特;}-·蘇珊·威奇伍德（Margaret
Susan
Wedgwood，1843–1937，陶瓷家約書亞·威奇伍德之曾孫女）照顧，並於其位於市北處的利斯山地方的家庭同住。[達爾文為威廉斯的伯叔](../Page/查爾斯·達爾文.md "wikilink")，兩者間頗有關係。
雷夫（\[1\]）於是被稱作尊貴而聰明的中上階級，但他沒有視以為自然，仍努力不懈為其相信的民主和自由觀念奮鬥\[2\]。

作為一個學生，他學習鋼琴，「但我永不懂彈奏，而[小提琴則是我音樂的拯救](../Page/小提琴.md "wikilink")」。中学毕业之后，进入[伦敦皇家音乐学院](../Page/皇家音乐学院_\(伦敦\).md "wikilink")，然后进入[剑桥大学三一学院学习音乐史](../Page/剑桥大学三一学院.md "wikilink")，后又回到皇家音乐学院学习作曲。

1909年赴[巴黎](../Page/巴黎.md "wikilink")，就教於[莫里斯·拉威尔](../Page/莫里斯·拉威尔.md "wikilink")，為拉威爾唯一的門徒。

他的音乐创作成就很晚，直到30岁他的一首名叫《Linden Lea》歌曲才成为他的第一个发表作品。他把很多精力用于收集民歌。

## 作品

### 歌劇

  - *Hugh the Drover*或*Love in the Stocks*（1910-20）
  - *Sir John in
    Love*（約翰爵士談戀愛1924-28），即其創作之[綠袖子主题幻想曲的來源](../Page/綠袖子.md "wikilink")。
  - *The Poisoned Kiss*（1927-29，修訂版為1936-37及1956-57）
  - *Riders to the
    Sea*（海上騎士、騎馬入海的人，1925-32），由[约翰·沁孤之劇本改編](../Page/约翰·沁孤.md "wikilink")。
  - *The Pilgrim's
    Progress*（天路歷程，1909-51），基於[約翰·本仁之託寓詩](../Page/約翰·本仁.md "wikilink")

### [芭蕾](../Page/芭蕾.md "wikilink")

  - *Old King Cole*（大王科爾，1923）
  - *Job, a masque for dancing*（假面舞劇《約伯》，1930）

### [管弦樂](../Page/管弦樂.md "wikilink")

  - [交響曲](../Page/交響曲.md "wikilink")
      - 《海洋交響曲》*A Sea Symphony*（1903-1909）
      - 《倫敦交響曲》*A London Symphony*（1913）
      - 《田園交響曲》*A Pastoral Symphony*（1921）
      - f小調第4號交響曲（1931-34）
      - D大調第5號交響曲（1938-43）
      - e小調第6號交響曲（1946-47）
      - 《南極交響曲》*Sinfonia Antartica*（1949-52）（基於Scott of the
        Antarctic這套1948年的電影）
      - d小調第8號交響曲（1953-55）
      - e小調第9號交響曲（1956-57）
  - 《在郊野的沼澤上》*In the Fen Country*（1904）
  - 《第1諾福克幻想曲》''Norfolk Rhapsody No. 1（1906，1914修訂）
  - 《黄蜂》*The Wasps*，[阿里斯托芬式組曲](../Page/阿里斯托芬.md "wikilink")（1909）
  - 《泰利斯主题幻想曲》*Fantasia on a Theme of Thomas Tallis*（1910，1913及1919修訂）
  - 《[綠袖子幻想曲](../Page/綠袖子.md "wikilink")》*Fantasia on
    "Greensleeves"*（1934）
  - 《迪夫與拉沙羅的五個變奏曲》*Five Variants of Dives and Lazarus*（1939）
  - 《大協奏曲》*Concerto Grosso*（1950）

### 協奏曲

  - 鋼琴
      - C大調鋼琴協奏曲(1926-31)
      - 雙鋼琴協奏曲(1946，為上者之重製)
  - 小提琴
      - 《》''The Lark Ascending，為小提琴和管弦樂所作（1914）
      - 《學院協奏曲》*Concerto Accademico*，為小提琴和管弦樂所作（1924-25）
  - 中提琴
      - 《田野之花》*Flos Campi*（中提琴、無詞合唱團、小型樂隊）（1925）
      - 《中提琴及小型管弦樂套曲》*Suite for Viola and Small Orchestra*（1936-38）
  - 雙簧管協奏曲，a小調，（雙簧管及弦樂器）(1944)
  - 為鋼琴、合唱團和交響樂團所寫的《為詩篇104篇而寫的幻想曲（類近變奏曲）》*Fantasia (quasi variazione) on
    the Old 104th Psalm Tune*（1949）
  - 為口琴及樂隊所寫的《降D大調浪漫曲》*Romance in D flat for harmonica and
    orchestra*(1951)（為拉利阿德勒Larry Adler所作）
  - f小調大號協奏曲(1954)

### 合唱

  - *Toward the Unknown Region*, song for chorus and orchestra, setting
    of Walt Whitman (1906)
  - *Five Mystical Songs* for baritone, chorus and orchestra, settings
    of George Herbert (1911)
  - *Fantasia on Christmas Carols* for baritone, chorus, and orchestra
    (1912; arranged also for reduced orchestra of organ, strings,
    percussion)
  - Mass in G小調 for unaccompanied choir (1922)
  - *Sancta Civitas* (The Holy City) oratorio, text mainly from the Book
    of Revelation (1923-25)
  - Te Deum in G (1928)
  - *Benedicite* for soprano, chorus, and orchestra (1929)
  - *In Windsor Forest*, adapted from the opera *Sir John in Love*
    (1929)
  - *Three Choral Hymns* (1929)
  - *Magnificat* for contralto, women's chorus, and orchestra (1932)
  - *Five Tudor Portraits* for contralto, baritone, chorus, and
    orchestra (1935)
  - Dona nobis pacem,沃特·衛特曼詞及其他(1936)
  - *Festival Te Deum* for chorus and orchestra or organ (1937)
  - *Serenade to Music* for sixteen solo voices and orchestra, a setting
    of Shakespeare (1938)
  - *A Song for Thanksgiving* (原作 *Thanksgiving for Victory*) for
    narrator, soprano solo, children's chorus, mixed chorus, and
    orchestra (1944)
  - *An Oxford Elegy* for narrator, mixed chorus and small orchestra
    (1949)
  - *Three Shakespeare Songs* ，為SATB沒有伴奏的，用作英聯邦國家音樂競賽 (The British
    Federation of Music Festivals National Competitive Festival ，1951)
  - *Hodie*, a Christmas oratorio (1954)
  - *Folk songs of the Four Seasons* for unaccompanied SSA chorus.
  - *Epithalamion* for baritone solo, chorus, flute, piano, and strings
    (1957)
  - Numerous hymns, some of which were first published in the English
    Hymnal of 1906, of which Vaughan Williams was the musical editor,
    collaborating with Percy Dearmer.

### 聲樂

  - "Linden Lea"，歌(1901)
  - *The House of Life* (1904)
  - *Songs of Travel* (1904)
  - "The Sky Above The Roof" (1908)
  - *On Wenlock Edge*, song cycle for tenor, piano and string quartet
    (1909)
  - *Along the Field*, for tenor and violin
  - *Three Poems by Walt Whitman* for baritone and piano (1920)
  - *Four Poems by Fredegond Shove:* for baritone and piano (1922)
  - *Four Hymns for Tenor, Viola and Strings* (1914)
  - *Merciless Beauty* for tenor, two violins, and cello
  - *Four Last Songs (Vaughan Williams)|Four Last Songs* to poems of
    Ursula Vaughan Williams
  - *Ten William Blake|Blake songs*, song cycle for high voice and oboe
    (1957)

### 室內樂及樂器

  - c小調絃樂五重奏（小提琴、中提琴、大提琴、低音提琴及鋼琴）(1903)
  - g小調第1絃樂四重奏(1908)
  - a小調第2絃樂四重奏(1942-44)
  - 《五重奏幻想曲》*Phantasy Quintet*（2小提琴、中提琴及2大提琴）(1912)
  - 《六首英國民歌練習曲》*Six Studies in English Folk-Song*（大提琴及鋼琴）(1926)
  - 《三首以威爾斯曲調而寫成的前奏曲》*Three Preludes on Welsh Hymn Tunes*（管風琴）(1956)
  - 為中提琴及鋼琴的浪漫曲(日子不詳)

### 管風琴

  - *Three Preludes on Welsh Hymntunes* (Bryn Calfaria, Rhosymedre,
    Hyfrydol) (1920)
  - *A Wedding Tune for Ann* (1943)
  - *Two Organ Preludes* (The White Rock, St. David's Day) (1956)
  - *The Old Hundredth Psalm-Tune* (?)

### 電影、電台、電視配樂

  - *49th Parallel*, 1940, his first, talked into it by Muir Mathieson
    to assuage his guilt at being able to do nothing for the war-effort
  - *Coastal Command (film)|Coastal Command*, 1942\[3\]
  - [BBC接納了](../Page/BBC.md "wikilink")*The Pilgrim's Progress*, 1942
  - *The People's Land*, 1943
  - *The Story of a Flemish Farm*, 1943
  - *Stricken Peninsula*, 1945
  - *The Loves of Joanna Godden*, 1946
  - *Scott of the Antarctic (1948 film)|Scott of the Antarctic*, 1948,
    partially reused for his Symphony No. 7 **

### 管樂團

  - 《[英国民歌组曲](../Page/英国民歌组曲.md "wikilink")》"English Folk Song
    Suite"(1923)
  - *Toccata Marziale* for military band (1924)
  - *Flourish for Wind Band* (1939)
  - *Sea Songs*
  - *Overture: Henry V* for brass band
  - *Variations* for brass band (1957)

## 参见

  - [古典音乐作曲家列表](../Page/古典音乐作曲家列表.md "wikilink")

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  -
  - [1956 audio interview with Vaughan
    Williams](http://www.bbc.co.uk/bbcfour/audiointerviews/profilepages/vaughanwilliamsr1.shtml)
    on his editing of the English Hymnal (from the BBC)

  - [The Ralph Vaughan Williams Society](http://www.rvwsociety.com/)

  - [Ralph Vaughan
    Williams](https://web.archive.org/web/20080509085449/http://www.agentsmith.com/rvw.php)
    web site by Jaron Collis

  - Listen to [free recordings of *Lord, thou hast been our refuge* and
    *Linden Lea*](http://www.coronostro.com/recordings.htm) from [Coro
    Nostro](http://www.coronostro.com), a mixed chamber choir based in
    Leicester, UK.

  - [Ralph Vaughan Williams](http://www.imdb.com/name/nm0891002/)
    listing at the IMDB.

  - [Article about Tony Palmer's 2007 film, 'O thou
    transcendent'](https://web.archive.org/web/20080717132458/http://www.rvwsociety.com/i-frame/tonypalmer.htm)

[Category:皇家音乐学院教师](../Category/皇家音乐学院教师.md "wikilink")
[Category:英格蘭作曲家](../Category/英格蘭作曲家.md "wikilink")
[Category:浪漫主义作曲家](../Category/浪漫主义作曲家.md "wikilink")
[Category:20世纪作曲家](../Category/20世纪作曲家.md "wikilink")
[Category:功績勳章成員](../Category/功績勳章成員.md "wikilink")
[雷夫·佛漢·威廉斯](../Category/雷夫·佛漢·威廉斯.md "wikilink")

1.  Vaughan Williams, Ursula.（1964）*R.V.W. A Biography of Ralph Vaughan
    Williams*, 牛津大學出版社，前言*Notes on Names*指Ralph之名音作Rayf，其他讀音對他是一種羞辱。
2.
3.  [Answers.com](http://www.answers.com/topic/coastal-command-film-score)